梨泰院夜店累計85人確診 逾3千人疑留假資料失聯

南韓一名個案在確診前，一晚連跑5間首爾夜店，其中一間位於梨泰院的夜店因而爆發武漢肺炎（亦稱新冠肺炎，COVID-19）群聚感染事件，自6日出現首起確診病例後，至今（11）日已累計85人感染。

據韓媒綜合報導，首爾市長朴元淳今日召開記者會宣布，截至當地時間上午10時（台灣時間9時）的統計顯示，南韓累計85起梨泰院夜店相關確診病例，人數及地點分別為首爾有51人、京畿道20人、仁川7人、忠清北道5人、釜山和濟州各1人。

報導指出，當局目前掌握到5,517名梨泰院夜店顧客，不過只聯繫上2,405人，無法聯絡到其餘的3,112人，可能原因是他們當時在夜店留假資料，或是刻意不接電話。

朴元淳強調，民眾如果在4月24日到5月6日間曾去過梨泰院夜店或附近地區，無論有沒有症狀，都要避免和他人接觸，更應配合篩檢，接受檢測的民眾不需擔心個資外流問題，能匿名檢查，倘若最後查到曾赴梨泰院卻無接受篩檢，最高將被處以200萬韓元罰款（約新台幣5萬元）。

好撚恐怖

慘 明明本身受控
一少左確診就鬆懈

朴世路

甜栗？

又爆過....本身都回落嫁啦

條友變左毒王

爛尾劇

冇計
佢地唔知點解好撚鐘意夜店

第二波了

好多韓妹中招

係咪套韓劇

少少鬆懈都大爆發，全球經濟真係無一年半載都恢復唔到

香港幾時爆返😭

梨泰院hospital

嘻